\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\renewcommand\BoiteRapido[1]{%
  \ifx\bla#1\bla%
  \tcbox[BoiteExpression]{\phantom{1000000000000000000}}%
  \else%
  \tcbox[BoiteExpression]{#1}%
  \fi
}%


\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}

Par rapport à la figure représentée ci-dessous, déterminer les coordonnées des vecteurs indiqués (on justifiera par un calcul ou par une construction graphique apparente.)




\vspace{0.5cm}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Coordonnées de $\V{MN}$ / \BoiteRapido{}
§ Coordonnées de $\V{NP}$ 
/ \BoiteRapido{}
§ Coordonnées de $\V{PM}$  / \BoiteRapido{}
}
\vspace{1cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.95]
\draw[thin,gray!80]  (-5,-5) grid (5,5);
\coordinate (M) at (-4,1);
\coordinate (N) at (3,4);
\coordinate (P) at (2,-1);



\foreach \x in {(M),(N),(P)}{\draw \x node{$\times$};}
\foreach \x/\y in {(M)/M,(N)/N,(P)/P}{\draw \x node[below=0.2cm,right]{\y};}
%\draw (M)--(N)--(P)--cycle;
%\draw[dashed] (O) circle (5);
\draw[->, -latex] (-5,0)--(5,0) node[right]{x};
\foreach \x in {1,3,...,5}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {\footnotesize $\x\strut$};
	}	
\foreach \x in {-5,-3,...,-1}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {\footnotesize $\x\strut$};
	}
\draw[->, -latex] (0,-5)--(0,5) node[above]{y};;
\foreach \y in {-5,-3,...,5}{
	\draw[shift={(0,\y)}] (2pt,0pt)--(-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize$\y$};
	}


\end{tikzpicture}
\end{center}

Détail des calculs éventuels :

\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}

Par rapport à la figure représentée ci-dessous, déterminer les coordonnées des vecteurs indiqués (on justifiera par un calcul ou par une construction graphique apparente.)




\vspace{0.5cm}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Coordonnées de $\V{MN}$ / \BoiteRapido{}
§ Coordonnées de $\V{NP}$ 
/ \BoiteRapido{}
§ Coordonnées de $\V{PM}$  / \BoiteRapido{}
}
\vspace{1cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.95]
\draw[thin,gray!80]  (-5,-5) grid (5,5);
\coordinate (M) at (4,-1);
\coordinate (N) at (-3,-4);
\coordinate (P) at (-2,1);



\foreach \x in {(M),(N),(P)}{\draw \x node{$\times$};}
\foreach \x/\y in {(M)/M,(N)/N,(P)/P}{\draw \x node[below=0.2cm,right]{\y};}
%\draw (M)--(N)--(P)--cycle;
%\draw[dashed] (O) circle (5);
\draw[->, -latex] (-5,0)--(5,0) node[right]{x};
\foreach \x in {1,3,...,5}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {\footnotesize $\x\strut$};
	}	
\foreach \x in {-5,-3,...,-1}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {\footnotesize $\x\strut$};
	}
\draw[->, -latex] (0,-5)--(0,5) node[above]{y};;
\foreach \y in {-5,-3,...,5}{
	\draw[shift={(0,\y)}] (2pt,0pt)--(-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize$\y$};
	}


\end{tikzpicture}
\end{center}

Détail des calculs éventuels :

\end{center}

\end{document}